返工之後想供份保險 , 我問你答

單刀直入, 有冇巴絲覺得自己買份保險plan 可以分享下個攻略
講返我自己個background 搵左女朋友個fd sell既係aia 有包既係
1.儲蓄成份( 人壽+危疾 )
2.意外 (要同份儲備一齊買 每年 FIX PRICE)
3.醫療 (每年都加)
4.住院現金(每年都加)
個plan detail 唔打出黎怕比人係打手
但係total 以上咁多樣野每個月要供 約2000hkd
可能有做呢行既巴打一睇 $2000/m 就知道個保額都唔多得去邊 (其實我真係覺得唔多 )
背景講完, 我就會有以下問題 多謝左各位巴打先
Q1. 其實打工仔買保險係咪有哂上面個D野就ok (先唔好講條款), 有冇邊方面係佢冇比我

Q2. 個保額有冇formula / reference 比我知道自己買得多定小? 我問FD 個老婆 佢話每個人都唔同,睇自己需要 (屌, 但係係人都想賠多D / 個保額係reasonable) 所以想問有冇d 冇以上咁"行"既答案

Q3. 我有同佢suggest 過個保額太小 佢就叫我買一份有儲蓄成份既 再散買多一份齋危疾, 做長短腳 ,
呢個approach 我係認同既, 但係想問下我係追其他POST 既時候見過好多人都叫有儲蓄成份既plan, 可唔可以講解多D比我知個伏位
因為我只係佢agent cap水最多係份儲蓄plan, 但係如果真係幫到我既話我都唔介意比佢CAP 所以希望大家可以分享下D伏位比我聽

Q4. 想問其實保險有冇話點買先點抵? (如果覺得有打手成份既就唔好答呢條 )

最後
想問一樣唔關我份保單既問題就係 如果佢簽到我呢份 $2000 /m 既單佢係咪真係賺好多, 因為佢請左我食左300up 既set dinner 搞到我都唔好意思
利申:我好愛我女朋友

多謝巴打睇到最後,我唔係打手 希望可以解答下我問題一齊討論下

1)儲蓄唔係必要，一般打工仔最重要係醫療同危疾呢兩part，意外就睇你本身係咪做開運動咁樣，最主要都係唔小心整親可以睇跌打同物理治療，至於如果你本身係經濟支柱或者要供樓先需要買人壽，有咩事係保障你屋企人唔係比你。

2)如果你係想講危疾保額，大概係100萬保額就會足夠，其中4 50萬係用嚟醫病再加兩年人工，咁一般香港人來講100萬就好足夠。人壽就通常買你供樓既數同足夠你屋企人生活就得，每個人都唔同，你自己屋企情況自己會清楚，咁你自己考慮返未來10至20年幾多先足夠令屋企人生活就可以。

3)兩邊最主要嘅分別係，定期危疾同儲蓄危疾最大分別係供得斷同供唔斷，保既疾病多同少(168種 vs 56種)，有包早期疾病同冇包，有重發或新症保障，其次最大分別就係價錢，儲蓄就貴定期3-4倍，其他就冇咩特別大同小異。
至於佢話做長短腳其實合理嘅，因為儲蓄危疾包嘅疾病係會比定期多，如果你岩只係中到儲蓄危疾個list，定期唔中其實都會有問題，咁樣兩邊混合個保障都可以既。當然如果之後經濟情況許可就當然盡量轉晒做儲蓄危疾，不過依家啱啱出嚟打工預算有限就可以只係考慮定期危疾或者兩者混合先。

4)打工仔最重要都係醫療同危疾呢兩部份，咁睇你本身有冇公司醫療
如果有就可以考慮有墊底費嘅保險，即係中高端醫療，咁就可以用公司醫療比墊底費，其他住院費用就可以保險包晒。或者覺得都係唔需要咁全面都可以就咁加個top up就可以，可以cover多出黎9成既費用，自己只需要比一成就可以。
如果冇任何保障方面嘅，就可以考慮就咁買個普通醫療+額外醫療保障，咁你就可以最基本可以住到私家醫院大房，同就算做個複雜小小嘅手術自己需要比嘅錢都唔係好多，係會包到爆出黎八成至八成半，保費都好平。
危疾方面就點都要買足100萬保額，情況許可就當然買儲蓄危疾，如果預算真係好有限不如索性買定期危疾好過，等之後個經濟好返少少先考慮再轉，你都幾後生唔需要太急，比咁多壓力自己。

如果AIA嘅話，加埋大概都有6000至8000左右，睇佢職位同commission rate，如果新入職大概應該都係呢個數。

俾個參考你，其實係aia保險唔算話特別好，係個品牌方面值錢。如果你追求性價比，市面上做得最平靚正既定期危疾係Zurich ita，儲蓄危疾就係富通168
醫療如果普通就可以係ftlife 墊康健同aia supergood health ，中高端就係Cigna elite 即係賣緊廣告個個。
呢四隻係性價比最高，保障範圍都好多
如果你需要嘅話都可以聯絡我，都可以比到保險意見你，一個可以提供其他公司產品比你參考，自問都算專業認真

利申:前broker

順便講埋
佢個意外(意安心)真心唔錯，不過而家一定要rider買先得，如果唔計富通既意外，佢應該係最好嘅意外保，真心屌得過

同埋最重要一定要分開買
因為如果唔係當你去到中間唔想要個危疾，就會影響到你個醫療同意外會一齊唔要，如果嗰陣好唔好彩已經有病歷嘅話，就會影響到你之後再去買其他公司嘅保險，變得一係就會有不保事項一係就會加保費，甚至乎唔受保
所以呢個一定要注意，點都分開買

見到儲蓄即刻笑撚左

有無純人壽

佢應該係講緊儲蓄危疾啫
不過買住院現金真係有咩用呢...

我就會推介Zurich ITA，佢可以做到35年均衡保費，同保證續保，如果長期計算，佢價錢大概係其他保險公司既一半到，35年都應該足夠完成人生責任，或者唔夠驚唔夠都可以續保到75歲，性價比最高係佢，之前拎過獎既，呢個應該得佢一間做到均衡保費35年
當你30歲 非吸煙 400萬保額 都係6542一年
未來35年都6542一年，應該都係得佢呢間咁平，如果有再平啲請各位師兄指教
有興趣可以聯繫我

唔使買咁大 thanks bro

呢個例子啫
當然有得低d
因為通常買得人壽都會買得大既，因為係比屋企人都唔係比你自己用
如果你就咁用樓梯式收費係比較目前一定係會貴，但係如果你用10年10年做分水嶺去計，大家都係30去到65歲，呢隻會平過其他公司一半

最重要係醫療，危疾睇你自己，同埋要供得舒服
供得唔舒服cut單又係拎黎煩

其實後生既，月供千鬆d 蚊
已經有正正常常醫療plan, 又有cancer medical
又有1百萬癌症保額
果d 懶係幫你plan, set 單咪又係罐頭plan
顧住自己份佣果d
咪set到d 單不倫不類

打錯，係1百萬危疾保額

乜野危疾都唔要 只要死咗有幾十萬 俾屋企做後事 真係可以月供一百/幾十咁平？？？？

睇你咩歲數，fix 幾多年

你去blue 買1年，$1 都有50萬保額

唔好介意我長氣 呢啲要供幾耐

Q1: 保障既類型 齊
Q2: 一般黎講 危疾個保額人工乘3年左右 比你用黎醫病加停工既應急錢

Q3: 據我了解 儲蓄危疾有包你兩三次癌症復發 萬一唔好彩中完一次 遲下又有第二樣癌症
起碼都有多個底係度 因為你中過其實都幾難買番 或者加價加得好勁
而無儲蓄既 就得一次 中左就無

Q4: 自己去考個牌入去做 自己買自己張單最抵加唔驚比人呃

你可以 tg問一問我
我唔想阻住原本樓主個討論

你比心機去 google下實知價

睇你買幾耐
正常樓梯式收費就用10年做一個單位
10年都會係同一個保費，10年之後就根據返你當時既年紀同睇下有冇病歷再續10年，如此類推
唔知巴打你幾多歲，如果你想大概知道價錢係匯豐都quote都個價做參考
你買幾十萬或者100萬，後生買一個月一百甚至幾十都好合理，用我頭先個產品做例子30歲買275萬到65歲都係平均400一個月
如果你後生同只係要求幾十甚至100萬就得，咁你一個月呢個價錢係合理

你頭三樣都講得幾啱
至於Q4)考牌係有時間同錢呢個成本存在，當你正常考一三就嗰度都已經差唔多6 700，仲未計上牌費千幾，當你唔係真係有心做只係想幫自己買單，過唔到probation都唔會有得refund返，仲要有機會如果你係出糧plan係需要還糧。同自己買完就走會變孤兒單，接手你張單既都係睇運，當到時需要你自己搞都麻煩。
你正常買張醫療同儲蓄危疾單咪個幾千蚊佣，自己搞完都冇左成2000仲要時間去考

諗唔明點解咁多人都會話自己考會抵玩
多佣係真係純儲蓄同投資單，為咗其他單入去做真係唔值得

問問題都比人負皮

你叫佢幫你執過啦
首先要分開買，危疾rider意外咁買
住院就分開同要加smm(額外醫療保障)，如果唔係到你出事爆數會好大鑊
住院現金就真係唔好買冇用既
危疾個保額就點都要100萬，睇個預算做人，唔夠就全部定期危疾，如果還可以就混合，最好就做晒儲蓄個隻咁樣
同埋一定係要攤長年期，用25年計劃，一來你都會會輕鬆d，二來如果你係供款期間有問題要claim，之後嘅供款就唔需要再供，但係都會有保障包重發同新症，不過佣金就會比短年期少
其他既我係上面都答得幾詳盡，有需要就係到講或者tg搵我都OK

好多謝呢位巴打咁詳細解答我,
你地講既野好相近,Q3 反而係佢冇同我提及過168 同56種,要返去睇返個plan
而Q4你同我個FD講既野係完全一樣

呢個我可以答下 因為佢話住緊院既時候就當係每日出糧當幫補

你會唔會騎劫我個post

本身真係做呢行架嘛
答唔到就死得啦
呢個係其他公司計劃黎，富通個儲蓄危疾係包168種同Zurich 個定期危疾就56
Aia我冇記錯係儲蓄係115種，定期係56
如果需要格價就搵我或者有保險問題喺度傾都OK，你係咪都明白你呢種係講求人情多過性價比多，需要保險意見好多巴打都幫到你